\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazilian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{listings}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{textcomp}
\usepackage[scaled=.95]{helvet}% helvetica as the origin of arial
\usepackage[helvet]{sfmath}    % for the mathematical enviroments
\renewcommand{\familydefault}{\sfdefault}

\newcommand{\specialcell}[2][c]{\begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}}

\lstset{showstringspaces=false}
%% ETH beamer theme
% Options: [default]
%   itemsblack/[itemsblue]: change color of bullets etc. to black/blue in
%   itemize style environments
%   [titlesblack]/titlesblue: change color of frame titles/subtitles to
%   black/blue
% \usetheme[itemsblack,titlesblack]{eth}
\usetheme{eth}

%% Theme uses ETH blue color by default. Can be changed to any color using this
%% command: 
\setbeamercolor{structure}{fg=ETHred}

%% Mandatory variables
\author{Filipe Saraiva}
\title{Projeto de Algoritmos -- Heurísticas}
\subtitle{Análise de Algoritmos}
\institute{UFPA}
\date{\today}

\begin{document}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents
\end{frame}

\section{Introdução -- Heurísticas}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Introdução -- Heurísticas}
Algoritmos heurísticos são importantes métodos de resolução e projeto de
algoritmo presente na literatura.
\newline\newline
Veremos nessa apresentação maiores detalhes sobre estes algoritmos e suas
aplicações.
\end{frame}

\section{Características da Introdução -- Heurísticas}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Heurísticas}
Algoritmos são métodos estritos, corretos, matemáticos e computacionais para a
resolução de um determinado problema.
\newline\newline
Entretanto, alguns problemas não são possíveis de serem tratados de forma
algorítmica em tempo computacional hábil.
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Heurísticas}
Boa parte desses problemas são os conhecidos problemas da classe NP-Completos.
\newline\newline
Para estes problemas, que crescem de forma não-polinomial, não existe um
algoritmo polinomial que possa dar a solução ótima para estes problemas.
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Heurísticas}
Para estes casos, pode ser interessante ``sacrificar'' a busca pela solução
ótima, que nunca virá, em troca de se encontrar uma solução aceitável em tempo
computacional regular.
\end{frame}

\begin{frame}{Características da Introdução -- Heurísticas}
Nesta abordagem, chamada de abordagem heurística, desenvolve-se um algoritmo que
tenta encontrar uma solução para o problema.
\newline\newline
O desenvolvimento de heurísticas deve ser feito de forma bem projetada, pois a
depender de como ficará o projeto é possível que o método encontre uma solução
muito ruim, ou mesmo não encontre uma solução.
\end{frame}

\section{Exemplos}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 1: Algoritmos Gulosos no Espaço de Soluções (Subida/Descida de Encosta)
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.55]{hill-climbing.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 2: Aborgadem Heurística para o Problema do Caixeiro Viajante
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.45]{caixeiro-viajante.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 3: Aborgadem Heurística para o Problema da Mochila
\begin{center}
 \includegraphics[scale=0.35]{mochila.png}
\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]{Exemplos}
Exemplo 4: Métodos Metaheurísticos:
\begin{itemize}
 \item Algoritmos Genéticos;
 \item Busca Tabu;
 \item GRASP;
 \item Algoritmo de Colônia de Formigas;
 \item Algoritmo de Enxame de Partículas;
 \item ...
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Conclusões}
\begin{frame}{Conteúdo}
	\tableofcontents[currentsection,currentsubsections]
\end{frame}

\begin{frame}{Conclusões}
 \begin{itemize}
  \item Heurísticas é uma maneira de encontrar soluções para problemas
  intratáveis computacionalmente em tempo polinomial. Busca-se uma solução
  possível, não necessariamente a ótima;
  \item Heurísticas devem ser bem projetadas pois elas podem acabar levando a
  soluções muito ruins ou mesmo nem encontrar soluções para o problema.
 \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
    \maketitle
\end{frame}

\end{document}
